\documentclass[a4paper,12pt]{article}

% --- Pacotes Básicos ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.5cm}

% --- Pacotes para Tabelas ---
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}

% --- Pacotes de Estilo ---
\usepackage{xcolor}
\usepackage{mdframed}

\title{\textbf{Glossário Base do Domínio --- Licitações Públicas}}
\author{Engenharia de Software}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{mdframed}[linecolor=gray, backgroundcolor=gray!10]
    \small \textit{Mantido pelo professor. O Grupo 09 pode expandir este glossário se isso fizer sentido para o escopo do módulo.}
\end{mdframed}

\vspace{0.5cm}

\begin{longtable}{@{} p{4.5cm} p{1.8cm} p{8.5cm} @{}}
\caption{Termos e definições do domínio de licitações} \\
\toprule
\textbf{Termo} & \textbf{Sigla} & \textbf{Definição} \\ \midrule
\endfirsthead

\toprule
\textbf{Termo} & \textbf{Sigla} & \textbf{Definição} \\ \midrule
\endhead

\bottomrule
\endfoot

Plano de Contratação Anual & PCA & Documento obrigatório publicado anualmente no PNCP com previsão de todas as compras e contratações do exercício seguinte. \\ \midrule
Documento de Formalização da Demanda & DFD & Consolida as necessidades de materiais/serviços de todas as unidades da instituição para um processo licitatório. \\ \midrule
Estudo Técnico Preliminar & ETP & Documento que justifica a necessidade da contratação e analisa soluções de mercado. \\ \midrule
Mapa de Riscos & --- & Documento obrigatório pela Lei 14.133/2021 que lista e classifica riscos da contratação. \\ \midrule
Termo de Referência & TR & Especificação técnica completa do objeto a ser contratado; parte integrante do edital. \\ \midrule
Sistema de Registro de Preços & SRP & Modalidade em que os preços são registrados em ata por 12 meses; não há obrigação de comprar o quantitativo total. \\ \midrule
Ata de Registro de Preços & Ata SRP & ``Contrato'' do SRP; registra empresa, item, preço e quantitativo máximo. \\ \midrule
Ordem de Fornecimento & OF & Documento emitido ao fornecedor solicitando entrega de itens da ata ou contrato. \\ \midrule
Empenho & --- & Reserva orçamentária feita pela contabilidade antes do pagamento; vincula crédito ao compromisso. \\ \midrule
Pregão & --- & Modalidade licitatória para bens e serviços comuns; vence quem oferece menor preço. \\ \midrule
Concorrência & --- & Modalidade para obras e serviços de engenharia de grande valor. \\ \midrule
Leilão & --- & Modalidade para alienação de bens públicos. \\ \midrule
Diálogo Competitivo & --- & Modalidade nova da Lei 14.133/2021; para objetos inovadores sem solução de mercado definida. \\ \midrule
Dispensa de Licitação & --- & Contratação direta sem licitação, em casos previstos em lei (emergência, valor baixo). \\ \midrule
Inexigibilidade & --- & Contratação direta quando a licitação é inviável (fornecedor exclusivo, profissional notório). \\ \midrule
Portal Nacional de Compras Públicas & PNCP & Portal federal obrigatório para publicação de editais, atas e contratos. \\ \midrule
Banco de Preços & --- & Software gov. que agrega preços de processos licitatórios realizados no Brasil. \\ \midrule
Fracionamento de Despesa & --- & Divisão artificial de compras para fugir de modalidades mais rigorosas; é ilegal. \\ \midrule
Adesão / Carona & --- & Utilização da ata SRP de outro órgão; limitada a 50\% do quantitativo original. \\ \midrule
CATMAT & --- & Catálogo de Materiais do governo federal; numera e padroniza itens de compra. \\ \midrule
CATSER & --- & Catálogo de Serviços do governo federal. \\ \midrule
Edital & --- & Documento público que formaliza e divulga o processo licitatório às empresas. \\ \midrule
Adjudicação & --- & Ato que declara o vencedor da licitação para cada item. \\ \midrule
Homologação & --- & Ato da autoridade competente que confirma a adjudicação e encerra o processo. \\ \midrule
Microempresa / Empresa de Pequeno Porte & ME/EPP & Beneficiárias de tratamento diferenciado (LC 123/2006): exclusividade até R\$ 80k, cota de 25\% acima disso. \\ \midrule
Impugnação & --- & Recurso apresentado por empresa questionando regras do edital. \\ \midrule
Pregoeiro & --- & Servidor responsável por conduzir a sessão do pregão eletrônico. \\ \midrule
Dotação Orçamentária & --- & Código contábil que identifica de onde sairão os recursos para a compra. \\ \midrule
Suprimento de Fundos & --- & Valor disponibilizado a servidor para compras de pequeno valor emergencial (até R\$ 500 na FACAPE). \\ \midrule
1doc & --- & Sistema de tramitação eletrônica de documentos da Prefeitura de Petrolina. \\
\end{longtable}

\end{document}
